/**
 * MIT License
 * 
 * Copyright (c) 2018 Julian Pereira
 * 
 * Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
 * of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
 * in the Software without restriction, including without limitation the rights
 * to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
 * copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
 * furnished to do so, subject to the following conditions:
 * 
 * The above copyright notice and this permission notice shall be included in all
 * copies or substantial portions of the Software.
 * 
 * THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
 * IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
 * FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NON INFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
 * AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
 * LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
 * OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE
 * SOFTWARE.
 */

const o={calendarName:"argentina",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Pastors",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","PopeOrBishop"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins","Educators"],fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["DoctorsOfTheChurch","Pastors"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Pastors","Educators"],fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Bishops"],fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Educators",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Virgins",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Virgins","Nuns"],fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Religious",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["DoctorsOfTheChurch","Bishops"],fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["DoctorsOfTheChurch","Abbots"],fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Saints"],fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Religious","MercyWorkers"],fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["HolyWomen","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Bishops"],fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Bishops",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:27},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"argentina"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Religious",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Missionaries",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Pastors","Educators"],fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","PopeOrBishop"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Pastors"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Missionaries"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Pastors",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"PopeOrBishop",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","PopeOrBishop"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Religious",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["DoctorsOfTheChurch","Monks"],fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"PopeOrBishop",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Bishops"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["PopeOrBishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,commonsDef:"None",colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Martyrs","Missionaries"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"DoctorsOfTheChurch",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Pastors","DoctorsOfTheChurch","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Abbots",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Bishops",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"MercyWorkers",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","Educators","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:10},fromCalendarId:"argentina"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Saints",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"MercyWorkers",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"argentina"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","DoctorsOfTheChurch","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["HolyWomen","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","Monks"],fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Bishops",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Religious","Pastors"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"Pastors",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Virgins","Nuns"],fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Religious",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Pastors"],colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Saints",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["PopeOrBishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Virgins",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:8,date:30},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"argentina"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Saints",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Educators","Pastors"],fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"HolyWomen",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_calcutta_virgin:[{dateDef:{month:9,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Virgins",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","MercyWorkers"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Martyrs","Pastors"],colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins","Nuns"],fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Pastors","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins","Nuns"],fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Monks","Pastors"],fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","MercyWorkers"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"PopeOrBishop",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","PopeOrBishop"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Religious","HolyWomen"],fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins"],fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"MissionaryMartyrs",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"PopeOrBishop",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Bishops"],fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",commonsDef:"None",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"Bishops",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"MercyWorkers",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins","Nuns"],fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"MercyWorkers",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"argentina"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","PopeOrBishop"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Abbots"],fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Bishops",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Saints",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"PopeOrBishop",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"our_lady_of_guadalupe_patroness_of_the_americas",commonsDef:"None",titles:{append:["PATRONESS_OF_THE_AMERICAS"]},fromCalendarId:"americas"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","MercyWorkers"],fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["PopeOrBishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],laura_vicuna_virgin:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_queen_of_peace:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_of_lujan:[{dateDef:{month:5,date:8},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"our_lady_of_lujan_patroness_of_argentina",titles:{append:["PATRONESS_OF_ARGENTINA"]},fromCalendarId:"argentina"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],luigi_orione_priest:[{dateDef:{month:5,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_of_itati:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"argentina"}],francis_solanus_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"argentina"}],roch_of_montpellier:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],zepherin_namuncura:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_of_mercy:[{dateDef:{month:9,date:24},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"argentina"}],benedict_of_jesus_valdivielso_saez_religious:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],roch_gonzalez_alphonsus_rodriguez_and_john_del_castillo_priests:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",martyrology:["roch_gonzalez_priest","alphonsus_rodriguez_priest","john_del_castillo_priest"],fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_of_the_valley:[{dateDef:{dateFn:"divineMercySunday",addDay:6},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"argentina"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},alphonsus_rodriguez_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfBirth:"1807-12-23",dateOfDeath:"1870-10-24"},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_jesus_valdivielso_saez_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS","MARTYR"]},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfBirth:1221,dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_solanus_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfBirth:130,dateOfBirthIsApproximative:!0,dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfBirth:"1593-03-25",dateOfDeath:"1649-03-16"},john_del_castillo_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"]},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfBirth:"1601-11-14",dateOfDeath:"1680-08-19"},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfBirth:1786,dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},laura_vicuna_virgin:{canonizationLevel:"BLESSED",titles:["VIRGIN"]},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfBirth:"1673-01-31",dateOfDeath:"1716-04-28"},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luigi_orione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_itati:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_lujan:{},our_lady_of_mercy:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lady_of_the_valley:{},our_lady_queen_of_peace:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfBirth:"1811-02-04",dateOfDeath:"1868-08-01"},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},roch_gonzalez_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"]},roch_of_montpellier:{canonizationLevel:"SAINT"},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_calcutta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfBirth:1225,dateOfBirthIsApproximative:!0,dateOfDeath:"1274-03-07",dateOfCanonization:"1323-07-19"},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfBirth:{or:["1118-12-21","1120-12-21"]},dateOfDeath:"1170-12-29"},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929},zepherin_namuncura:{canonizationLevel:"BLESSED"}},i18n:{id:"sk",colors:{black:"\u010Dierna",gold:"zlat\xE1",green:"zelen\xE1",purple:"fialov\xE1",red:"\u010Derven\xE1",rose:"ru\u017Eov\xE1",white:"biela"},months:{0:"janu\xE1r",1:"febru\xE1r",2:"marec",3:"apr\xEDl",4:"m\xE1j",5:"j\xFAn",6:"j\xFAl",7:"august",8:"september",9:"okt\xF3ber",10:"november",11:"december"},ordinals:{1:"first",2:"druh\xFD",3:"tret\xED",4:"\u0161tvrt\xFD",5:"piaty",6:"\u0161iesty",7:"siedmy",8:"\xF4smy",9:"deviaty",10:"desiaty",11:"jeden\xE1sty",12:"dvan\xE1cty",13:"trin\xE1sty",14:"\u0161trn\xE1sty",15:"p\xE4tn\xE1sty",16:"\u0161estn\xE1sty",17:"sedemn\xE1sty",18:"osemn\xE1sty",19:"dev\xE4tn\xE1sty",20:"dvadsiaty",21:"dvadsiaty prv\xFD",22:"dvadsiaty druh\xFD",23:"dvadsiaty tret\xED",24:"dvadsiaty \u0161tvrt\xFD",25:"dvadsiaty piaty",26:"dvadsiaty \u0161iesty",27:"dvadsiaty siedmy",28:"dvadsiaty \xF4smy",29:"dvadsiaty deviaty",30:"tridsiaty",31:"tridsiaty prv\xFD",32:"tridsiaty druh\xFD",33:"tridsiaty tret\xED",34:"tridsiaty \u0161tvrt\xFD","1_masculine":"prv\xFD","1_feminine":"prv\xE1"},periods:{epiphany:"Zjavenie P\xE1na",holy_week:"Sv\xE4t\xFD t\xFD\u017Ede\u0148"},ranks:{solemnity:"sl\xE1vnos\u0165",sunday:"nede\u013Ea",feast:"sviatok",memorial:"spomienka",optional_memorial:"\u013Eubovo\u013En\xE1 spomienka",weekday:"f\xE9ria"},cycles:{proper_of_time:"tempor\xE1l",proper_of_saints:"sanktor\xE1l",sunday_year_a:"rok A",sunday_year_b:"rok B",sunday_year_c:"rok C",weekday_year_1:"cyklus I.",weekday_year_2:"cyklus II.",psalter_week_1:"1. t\xFD\u017Ede\u0148 \u017Ealt\xE1ra",psalter_week_2:"2. t\xFD\u017Ede\u0148 \u017Ealt\xE1ra",psalter_week_3:"3. t\xFD\u017Ede\u0148 \u017Ealt\xE1ra",psalter_week_4:"4. t\xFD\u017Ede\u0148 \u017Ealt\xE1ra"},seasons:{advent:{season:"Adventn\xE9 obdobie",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. adventnej nedeli",sunday:"{{week}}. adventn\xE1 nede\u013Ea",privileged_weekday:"{{day}} $t(months:11)"},christmas_time:{season:"Viano\u010Dn\xE9 obdobie",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) vo Viano\u010Dnom obdob\xED",octave:"{{count}}. de\u0148 v okt\xE1ve narodenia P\xE1na",second_sunday_after_christmas:"Druh\xE1 nede\u013Ea po naroden\xED P\xE1na",before_epiphany:"{{day}}. $t(months:0) vo viano\u010Dnom obdob\xED",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Zjaven\xED P\xE1na"},ordinary_time:{season:"Cezro\u010Dn\xE9 obdobie",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}}. t\xFD\u017Ed\u0148a v Cezro\u010Dnom obdob\xED",sunday:"{{week}}. nede\u013Ea v Cezro\u010Dnom obdob\xED"},lent:{season:"P\xF4stne obdobie",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. p\xF4stnej nedeli",sunday:"{{week}}. p\xF4stna nede\u013Ea",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Popolcovej strede",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) Sv\xE4t\xE9ho t\xFD\u017Ed\u0148a"},paschal_triduum:{season:"Ve\u013Ekono\u010Dn\xE9 trojdnie"},easter_time:{season:"Ve\u013Ekono\u010Dn\xE9 obdobie",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. ve\u013Ekono\u010Dnej nedeli",sunday:"{{week}}. ve\u013Ekono\u010Dn\xE1 nede\u013Ea",octave:"Ve\u013Ekono\u010Dn\xFD $t(weekdays:{{dow}}, capitalize)"}},weekdays:{0:"nede\u013Ea",1:"pondelok",2:"utorok",3:"streda",4:"\u0161tvrtok",5:"piatok",6:"sobota"},names:{nativity_of_the_lord:"Narodenie P\xE1na",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"Sv\xE4tej rodiny Je\u017Ei\u0161a, M\xE1rie a Jozefa",mary_mother_of_god:"Okt\xE1va Narodenia P\xE1na. Sl\xE1vnos\u0165 Panny M\xE1rie Bohorodi\u010Dky",epiphany_of_the_lord:"Zjavenie P\xE1na",baptism_of_the_lord:"Krst P\xE1na",ash_wednesday:"Popolcov\xE1 streda",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Palmov\xE1 (kvetn\xE1) nede\u013Ea",thursday_of_the_lords_supper:"\u0160tvrtok P\xE1novej ve\u010Dere",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Piatok utrpenia P\xE1na (Ve\u013Ek\xFD piatok)",holy_saturday:"Sv\xE4t\xE1 sobota (Biela sobota)",easter_sunday:"Nede\u013Ea P\xE1novho zm\u0155tvychvstania",divine_mercy_sunday:"2. ve\u013Ekono\u010Dn\xE1 nede\u013Ea alebo Nede\u013Ea Bo\u017Eieho milosrdenstva",ascension_of_the_lord:"Nanebovst\xFApenie P\xE1na",pentecost_sunday:"Zoslanie Ducha Sv\xE4t\xE9ho",most_holy_trinity:"Najsv\xE4tej\u0161ej Trojice",most_holy_body_and_blood_of_christ:"Najsv\xE4tej\u0161ieho Kristovho Tela a Krvi",most_sacred_heart_of_jesus:"Najsv\xE4tej\u0161ieho Srdca Je\u017Ei\u0161ovho",sunday_of_the_word_of_god:"3. nede\u013Ea v Cezro\u010Dnom obdob\xED, alebo Nede\u013Ea Bo\u017Eieho slova",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"N\xE1\u0161ho P\xE1na Je\u017Ei\u0161a Krista, Kr\xE1\u013Ea neba i zeme",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Sv\xE4t\xFDch Bazila Ve\u013Ek\xE9ho a Gregora Nazi\xE1nzskeho, biskupov a u\u010Dite\u013Eov Cirkvi",most_holy_name_of_jesus:"Najsv\xE4tej\u0161ieho mena Je\u017Ei\u0161",raymond_of_penyafort_priest:" Sv\xE4t\xE9ho Rajmunda z Pe\u0148afortu, k\u0148aza",hilary_of_poitiers_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Hil\xE1ra, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",anthony_of_egypt_abbot:"Sv\xE4t\xE9ho Antona, op\xE1ta",fabian_i_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Fabi\xE1na, p\xE1pe\u017Ea a mu\u010Den\xEDka",sebastian_of_milan_martyr:"Sv\xE4t\xE9ho \u0160ebasti\xE1na, mu\u010Den\xEDka",agnes_of_rome_virgin:"Sv\xE4tej Agnesy, panny a mu\u010Denice",vincent_of_saragossa_deacon:"Sv\xE4t\xE9ho Vincenta, diakona a mu\u010Den\xEDka",francis_de_sales_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Franti\u0161ka Salesk\xE9ho, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"Obr\xE1tenie sv\xE4t\xE9ho Pavla, apo\u0161tola",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Sv\xE4t\xFDch Timoteja a T\xEDta, biskupov",angela_merici_virgin:"Sv\xE4tej Angely Merici, panny",thomas_aquinas_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Tom\xE1\u0161a Akvinsk\xE9ho, k\u0148aza a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",john_bosco_priest:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Bosca, k\u0148aza",presentation_of_the_lord:"Obetovanie P\xE1na",blaise_of_sebaste_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Bla\u017Eeja, biskupa a mu\u010Den\xEDka",ansgar_of_hamburg_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Oskara, biskupa",agatha_of_sicily_virgin:"Sv\xE4tej Ag\xE1ty, panny a mu\u010Denice",paul_miki_and_companions_martyrs:"Sv\xE4t\xE9ho Pavla Mikiho a spolo\u010Dn\xEDkov, mu\u010Den\xEDkov",jerome_emiliani:"Sv\xE4t\xE9ho Hieronyma Emilianiho",josephine_bakhita_virgin:"Sv\xE4tej Jozef\xEDny Bakhity, panny",scholastica_of_nursia_virgin:"Sv\xE4tej \u0160kolastiky, panny",our_lady_of_lourdes:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie Lurdskej",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:"Sv\xE4t\xFDch Cyrila, mn\xEDcha, a Metoda, biskupa",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"Siedmich sv\xE4t\xFDch zakladate\u013Eov rehole Slu\u017Eobn\xEDkov preblahoslavenej Panny M\xE1rie",peter_damian_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Petra Damianiho, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",chair_of_saint_peter_the_apostle:"Katedry sv\xE4t\xE9ho Petra, apo\u0161tola",polycarp_of_smyrna_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Polykarpa, biskupa a mu\u010Den\xEDka",gregory_of_narek_abbot:"Sv\xE4t\xE9ho Gregora z Nareku, op\xE1ta a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",casimir_of_poland:"Sv\xE4t\xE9ho Kazim\xEDra",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Sv\xE4tej Perpetuy a Felicity, mu\u010Den\xEDc",john_of_god_duarte_cidade_religious:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na od Boha, reho\u013En\xEDka",frances_of_rome_religious:"Sv\xE4tej Franti\u0161ky R\xEDmskej, reho\u013En\xED\u010Dky",patrick_of_ireland_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Patrika, biskupa",cyril_of_jerusalem_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Cyrila Jeruzalemsk\xE9ho, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",joseph_spouse_of_mary:"Sv\xE4t\xE9ho Jozefa, \u017Een\xEDcha preblahoslavenej Panny M\xE1rie",turibius_of_mogrovejo_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Turibia de Mongrovejo, biskupa",annunciation_of_the_lord:"Zvestovanie P\xE1na",francis_of_paola_hermit:"Sv\xE4t\xE9ho Franti\u0161ka z Paoly, pustovn\xEDka",isidore_of_seville_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Izidora, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",vincent_ferrer_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Vincenta Ferrera, k\u0148aza",john_baptist_de_la_salle_priest:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Krstite\u013Ea de la Salle, k\u0148aza",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Stanislava, biskupa a mu\u010Den\xEDka",martin_i_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Martina I., p\xE1pe\u017Ea a mu\u010Den\xEDka",anselm_of_canterbury_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Anzelma, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",george_of_lydda_martyr:"Sv\xE4t\xE9ho Juraja, mu\u010Den\xEDka",adalbert_of_prague_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Vojtecha, biskupa a mu\u010Den\xEDka",fidelis_of_sigmaringen_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Fid\xE9la zo Sigmaringenu, k\u0148aza a mu\u010Den\xEDka",mark_evangelist:"Sv\xE4t\xE9ho Marka, evanjelistu",peter_chanel_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Petra Chanela, k\u0148aza a mu\u010Den\xEDka",louis_grignion_de_montfort_priest:"Sv\xE4t\xE9ho \u013Dudov\xEDta M\xE1riu Grigniona z Montfortu, k\u0148aza",catherine_of_siena_virgin:"Sv\xE4tej Katar\xEDny Sienskej, panny a u\u010Dite\u013Eky Cirkvi",pius_v_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Pia V., p\xE1pe\u017Ea",joseph_the_worker:"Sv\xE4t\xE9ho Jozefa, robotn\xEDka",athanasius_of_alexandria_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Atan\xE1za, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",philip_and_james_apostles:"Sv\xE4t\xFDch Filipa a Jakuba, apo\u0161tolov",john_of_avila_priest:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na z Avily, k\u0148aza a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Sv\xE4t\xFDch Nerea a Achila, mu\u010Den\xEDkov",pancras_of_rome_martyr:"Sv\xE4t\xE9ho Pankr\xE1ca, mu\u010Den\xEDka",our_lady_of_fatima:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie Fatimskej",matthias_apostle:"Sv\xE4t\xE9ho Mateja, apo\u0161tola",john_i_pope:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na I., p\xE1pe\u017Ea a mu\u010Den\xEDka",bernardine_of_siena_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Bernard\xEDna Siensk\xE9ho, k\u0148aza",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"Sv\xE4t\xE9ho Kri\u0161tofa Magallanesa, k\u0148aza, a spolo\u010Dn\xEDkov, mu\u010Den\xEDkov",rita_of_cascia_religious:"Sv\xE4tej Rity z Cascie, reho\u013En\xED\u010Dky",bede_the_venerable_priest:"Sv\xE4t\xE9ho B\xE9du Ctihodn\xE9ho, k\u0148aza a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",gregory_vii_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Gregora VII., p\xE1pe\u017Ea",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"Sv\xE4tej M\xE1rie Magdal\xE9ny de Pazzi, panny",philip_neri_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Filipa Neriho, k\u0148aza",augustine_of_canterbury_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho August\xEDna z Canterbury, biskupa",paul_vi_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Pavla VI., p\xE1pe\u017Ea",visitation_of_mary:"N\xE1v\u0161teva preblahoslavenej Panny M\xE1rie",mary_mother_of_the_church:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie, Matky Cirkvi",immaculate_heart_of_mary:"Nepo\u0161kvrnen\xE9ho Srdca preblahoslavenej Panny M\xE1rie",justin_martyr:"Sv\xE4t\xE9ho Just\xEDna, mu\u010Den\xEDka",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Sv\xE4t\xFDch Marcel\xEDna a Petra, mu\u010Den\xEDkov",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"Sv\xE4t\xFDch Karola Lwangu a spolo\u010Dn\xEDkov, mu\u010Den\xEDkov",boniface_of_mainz_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Bonif\xE1ca, biskupa a mu\u010Den\xEDka",norbert_of_xanten_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Norberta, biskupa",ephrem_the_syrian_deacon:"Sv\xE4t\xE9ho Efr\xE9ma, diakona a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",barnabas_apostle:"Sv\xE4t\xE9ho Barnab\xE1\u0161a, apo\u0161tola",anthony_of_padua_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Antona Padu\xE1nskeho, k\u0148aza a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",romuald_of_ravenna_abbot:"Sv\xE4t\xE9ho Romualda, op\xE1ta",aloysius_gonzaga_religious:"Sv\xE4t\xE9ho Alojza Gonz\xE1gu, reho\u013En\xEDka",paulinus_of_nola_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Pavl\xEDna z Noly, biskupa",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Sv\xE4t\xFDch J\xE1na Fi\u0161era, biskupa, a Tom\xE1\u0161a Morusa, mu\u010Den\xEDkov",nativity_of_john_the_baptist:"Narodenie sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Krstite\u013Ea",cyril_of_alexandria_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Cyrila Alexandrijsk\xE9ho, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",irenaeus_of_lyon_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Ireneja, biskupa, mu\u010Den\xEDka a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",peter_and_paul_apostles:"Sv\xE4t\xFDch Petra a Pavla, apo\u0161tolov",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"Prv\xFDch sv\xE4t\xFDch mu\u010Den\xEDkov Cirkvi v R\xEDme",thomas_apostle:"Sv\xE4t\xE9ho Tom\xE1\u0161a, apo\u0161tola",elizabeth_of_portugal:"Sv\xE4tej Al\u017Ebety Portugalskej",anthony_zaccaria_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Antona M\xE1riu Zaccariu, k\u0148aza",maria_goretti_virgin:"Sv\xE4tej M\xE1rie Goretti, panny a mu\u010Denice",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Sv\xE4t\xFDch August\xEDna Zhao Ronga, k\u0148aza, a spolo\u010Dn\xEDkov, mu\u010Den\xEDkov",benedict_of_nursia_abbot:"Sv\xE4t\xE9ho Benedikta, op\xE1ta",henry_ii_emperor:"Sv\xE4t\xE9ho Henricha",camillus_de_lellis_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Kamila z Lellisu, k\u0148aza",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Bonavent\xFAru, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",our_lady_of_mount_carmel:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie Karmelskej",apollinaris_of_ravenna_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Apolin\xE1ra, biskupa a mu\u010Den\xEDka",lawrence_of_brindisi_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Vavrinca z Brindisi, k\u0148aza a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",mary_magdalene:"Sv\xE4tej M\xE1rie Magdal\xE9ny",bridget_of_sweden_religious:"Sv\xE4tej Brigity, reho\u013En\xED\u010Dky",sharbel_makhluf_priest:"Sv\xE4t\xE9ho \u0160arbela Machl\xFAfa, k\u0148aza",james_apostle:"Sv\xE4t\xE9ho Jakuba, apo\u0161tola",joachim_and_anne_parents_of_mary:"Sv\xE4t\xFDch Joachima a Anny, rodi\u010Dov preblahoslavenej Panny M\xE1rie",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"Sv\xE4t\xFDch Marty, M\xE1rie a Laz\xE1ra",peter_chrysologus_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Petra Chryzol\xF3ga, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",ignatius_of_loyola_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Ign\xE1ca z Loyoly, k\u0148aza",alphonsus_mary_liguori_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Alfonza M\xE1riu de Liguori, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",eusebius_of_vercelli_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Euz\xE9bia Vercellsk\xE9ho, biskupa",peter_julian_eymard_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Petra Juli\xE1na Eymarda, k\u0148aza",john_mary_vianney_priest:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na M\xE1riu Vianneya, k\u0148aza",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"V\xFDro\u010Die posviacky hlavnej mari\xE1nskej baziliky v R\xEDme",transfiguration_of_the_lord:"Premenenie P\xE1na",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"Sv\xE4t\xFDch Sixta II., p\xE1pe\u017Ea, a jeho spolo\u010Dn\xEDkov, mu\u010Den\xEDkov",cajetan_of_thiene_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Kajet\xE1na, k\u0148aza",dominic_de_guzman_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Dominika, k\u0148aza",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:"Sv\xE4tej Ter\xE9zie Benedikty od Kr\xED\u017Ea, panny a mu\u010Denice",lawrence_of_rome_deacon:"Sv\xE4t\xE9ho Vavrinca, diakona a mu\u010Den\xEDka",clare_of_assisi_virgin:"Sv\xE4tej Kl\xE1ry, panny",jane_frances_de_chantal_religious:"Sv\xE4tej Jany Franti\u0161ky de Chantal, reho\u013En\xED\u010Dky",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Sv\xE4t\xFDch Ponci\xE1na, p\xE1pe\u017Ea, a Hipolyta, k\u0148aza, mu\u010Den\xEDkov",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Maximili\xE1na M\xE1riu Kolbeho, k\u0148aza a mu\u010Den\xEDka",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"Nanebovzatie preblahoslavenej Panny M\xE1rie",stephen_i_of_hungary:"Sv\xE4t\xE9ho \u0160tefana Uhorsk\xE9ho",john_eudes_priest:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Eudesa, k\u0148aza",bernard_of_clairvaux_abbot:"Sv\xE4t\xE9ho Bernarda, op\xE1ta a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",pius_x_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Pia X., p\xE1pe\u017Ea",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie Kr\xE1\u013Eovnej",rose_of_lima_virgin:"Sv\xE4tej Ru\u017Eeny Limskej, panny",bartholomew_apostle:"Sv\xE4t\xE9ho Bartolomeja, apo\u0161tola",louis_ix_of_france:"Sv\xE4t\xE9ho \u013Dudov\xEDta",joseph_of_calasanz_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Jozefa Kalazansk\xE9ho",monica_of_hippo:"Sv\xE4tej Moniky",augustine_of_hippo_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho August\xEDna, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",passion_of_saint_john_the_baptist:"Mu\u010Den\xEDcka smr\u0165 sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Krstite\u013Ea",gregory_i_the_great_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Gregora Ve\u013Ek\xE9ho, p\xE1pe\u017Ea a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",teresa_of_calcutta_virgin:"Sv\xE4tej Ter\xE9zie z Kalkaty, panny",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"Narodenie preblahoslavenej Panny M\xE1rie",peter_claver_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Petra Clavera, k\u0148aza",most_holy_name_of_mary:"Najsv\xE4tej\u0161ieho mena M\xE1ria",john_chrysostom_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Zlato\xFAsteho, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",exaltation_of_the_holy_cross:"Pov\xFD\u0161enie Sv\xE4t\xE9ho kr\xED\u017Ea",our_lady_of_sorrows:"Sedembolestnej Panny M\xE1rie",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"Sv\xE4t\xFDch Kornela, p\xE1pe\u017Ea, a Cypri\xE1na, biskupa, mu\u010Den\xEDkov",hildegard_of_bingen_abbess:"Sv\xE4tej Hildegardy z Bingenu, panny a u\u010Dite\u013Eky Cirkvi",robert_bellarmine_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho R\xF3berta Bellarm\xEDna, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",januarius_i_of_benevento_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Janu\xE1ra, biskupa a mu\u010Den\xEDka",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Sv\xE4t\xFDch Andreja Kima Taegona, k\u0148aza, Pavla Chonga Hasanga a spolo\u010Dn\xEDkov, mu\u010Den\xEDkov",matthew_apostle:"Sv\xE4t\xE9ho Mat\xFA\u0161a, apo\u0161tola a evanjelistu",pius_francesco_forgione_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Pia z Pietrelciny, k\u0148aza",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Sv\xE4t\xFDch Kozmu a Dami\xE1na, mu\u010Den\xEDkov",vincent_de_paul_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Vincenta de Paul, k\u0148aza",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"Sv\xE4t\xE9ho V\xE1clava, mu\u010Den\xEDka",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"Sv\xE4t\xE9ho Vavrinca Ruiza a spolo\u010Dn\xEDkov, mu\u010Den\xEDkov",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Sv\xE4t\xFDch Michala, Gabriela a Rafaela, archanjelov",jerome_of_stridon_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Hieronyma, k\u0148aza a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"Sv\xE4tej Ter\xE9zie od Die\u0165a\u0165a Je\u017Ei\u0161a (z Lisieux), panny a u\u010Dite\u013Eky Cirkvi",holy_guardian_angels:"Sv\xE4t\xFDch anjelov str\xE1\u017Ecov",francis_of_assisi:"Sv\xE4t\xE9ho Franti\u0161ka Assisk\xE9ho",faustina_kowalska_virgin:"Sv\xE4tej Faust\xEDny Kowalskej, panny",bruno_of_cologne_priest:" Sv\xE4t\xE9ho Bruna, k\u0148aza",our_lady_of_the_rosary:"Ru\u017Eencovej Panny M\xE1rie",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"Sv\xE4t\xE9ho Dion\xFDza, biskupa, a spolo\u010Dn\xEDkov, mu\u010Den\xEDkov",john_leonardi_priest:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Leonardiho, k\u0148aza",john_xxiii_pope:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na XXIII., p\xE1pe\u017Ea",callistus_i_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Kalixta I., p\xE1pe\u017Ea a mu\u010Den\xEDka",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"Sv\xE4tej Ter\xE9zie od Je\u017Ei\u0161a (z Avily), panny a u\u010Dite\u013Eky Cirkvi",hedwig_of_silesia_religious:"Sv\xE4tej Hedvigy, reho\u013En\xED\u010Dky",margaret_mary_alacoque_virgin:"Sv\xE4tej Margity M\xE1rie Alacoque, panny",ignatius_of_antioch_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Ign\xE1ca Antiochijsk\xE9ho, biskupa a mu\u010Den\xEDka",luke_evangelist:"Sv\xE4t\xE9ho Luk\xE1\u0161a, evanjelistu",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Sv\xE4t\xFDch J\xE1na de Br\xE9beuf a Iz\xE1ka Jogues, k\u0148azov, a ich spolo\u010Dn\xEDkov, mu\u010Den\xEDkov",paul_of_the_cross_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Pavla od Kr\xED\u017Ea, k\u0148aza",john_paul_ii_pope:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Pavla II., p\xE1pe\u017Ea",john_of_capistrano_priest:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Kapistr\xE1nskeho, k\u0148aza",anthony_mary_claret_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Antona M\xE1riu Clareta, biskupa",simon_and_jude_apostles:"Sv\xE4t\xFDch \u0160imona a J\xFAdu, apo\u0161tolov",all_saints:"V\u0161etk\xFDch sv\xE4t\xFDch",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"Spomienka na v\u0161etk\xFDch zosnul\xFDch veriacich",martin_de_porres_religious:"Sv\xE4t\xE9ho Martina de Porres, reho\u013En\xEDka",charles_borromeo_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Karola Boromejsk\xE9ho, biskupa",dedication_of_the_lateran_basilica:"V\xFDro\u010Die posviacky Later\xE1nskej baziliky",leo_i_the_great_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Leva Ve\u013Ek\xE9ho, p\xE1pe\u017Ea a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",martin_of_tours_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Martina z Tours, biskupa",josaphat_kuntsevych_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Jozaf\xE1ta, biskupa a mu\u010Den\xEDka",albert_the_great_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Alberta Ve\u013Ek\xE9ho, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",margaret_of_scotland:"Sv\xE4tej Margity \u0160k\xF3tskej",gertrude_the_great_virgin:"Sv\xE4tej Gertr\xFAdy, panny",elizabeth_of_hungary_religious:"Sv\xE4tej Al\u017Ebety Uhorskej, reho\u013En\xED\u010Dky",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"V\xFDro\u010Die posviacky bazil\xEDk sv. Petra a Pavla, apo\u0161tolov",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"Obetovanie preblahoslavenej Panny M\xE1rie",cecilia_of_rome_virgin:"Sv\xE4tej Cec\xEDlie, panny a mu\u010Denice",clement_i_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Klimenta I., p\xE1pe\u017Ea a mu\u010Den\xEDka",columban_of_luxeuil_abbot:"Sv\xE4t\xE9ho Kolumb\xE1na, op\xE1ta",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Sv\xE4t\xE9ho Andreja Dung-Laka, k\u0148aza, a spolo\u010Dn\xEDkov, mu\u010Den\xEDkov",catherine_of_alexandria_virgin:"Sv\xE4tej Katar\xEDny Alexandrijskej, panny a mu\u010Denice",andrew_apostle:"Sv\xE4t\xE9ho Ondreja, apo\u0161tola",francis_xavier_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Franti\u0161ka Xaversk\xE9ho, k\u0148aza",john_damascene_priest:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Damasc\xE9nskeho, k\u0148aza a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",nicholas_of_myra_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Mikul\xE1\u0161a, biskupa",ambrose_of_milan_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Ambr\xF3za, biskupa a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"Nepo\u0161kvrnen\xE9 po\u010Datie preblahoslavenej Panny M\xE1rie",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Diega Cuauhtlatoatzina",our_lady_of_loreto:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie Loret\xE1nskej",damasus_i_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Damaza I., p\xE1pe\u017Ea",our_lady_of_guadalupe_patroness_of_the_americas:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie Guadalupskej, patr\xF3nky Ameriky",lucy_of_syracuse_virgin:"Sv\xE4tej Lucie, panny a mu\u010Denice",john_of_the_cross_priest:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na od Kr\xED\u017Ea, k\u0148aza a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",peter_canisius_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Petra Kan\xEDzia, k\u0148aza a u\u010Dite\u013Ea Cirkvi",john_of_kanty_priest:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na Kentsk\xE9ho, k\u0148aza",stephen_the_first_martyr:"Sv\xE4t\xE9ho \u0160tefana, prv\xE9ho mu\u010Den\xEDka",john_apostle:"Sv\xE4t\xE9ho J\xE1na, apo\u0161tola a evanjelistu",holy_innocents_martyrs:"Sv\xE4t\xFDch neviniatok, mu\u010Den\xEDkov",thomas_becket_bishop:"Sv\xE4t\xE9ho Tom\xE1\u0161a Becketa, biskupa a mu\u010Den\xEDka",sylvester_i_pope:"Sv\xE4t\xE9ho Silvestra I., p\xE1pe\u017Ea",laura_vicuna_virgin:"Blahoslavenej Laury Vicu\xF1ovej, panny",our_lady_queen_of_peace:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie, Kr\xE1\u013Eovnej pokoja",our_lady_of_lujan_patroness_of_argentina:"Preblahoslavenej Panny Marie Luj\xE1nska, patr\xF3nky Argent\xEDny",isidore_the_farmer:"Sv\xE4t\xE9ho Izidora z Madridu, ro\u013En\xEDka",luigi_orione_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Alojza Orioneho, k\u0148aza",our_lady_of_itati:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie Itatskej",francis_solanus_priest:"Sv\xE4t\xE9ho Franti\u0161ka Solana, k\u0148aza",roch_of_montpellier:"Sv\xE4t\xE9ho Rocha",zepherin_namuncura:"Blahoslaven\xE9ho Zefir\xEDna Namuncur\xE1",our_lady_of_mercy:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie milosrdenstva",benedict_of_jesus_valdivielso_saez_religious:"Sv\xE4t\xE9ho Benedikta od Je\u017Ei\u0161a Valdivielsa S\xE1eza, reho\u013En\xEDka a mu\u010Den\xEDka",our_lady_of_the_pillar:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie na St\u013Ape",roch_gonzalez_alphonsus_rodriguez_and_john_del_castillo_priests:"Sv\xE4t\xE9ho Rochusa Gonz\xE1leza, Alfonza Rodr\xEDgueza Olmeda a J\xE1na del Castilla, k\u0148azov a mu\u010Den\xEDkov",our_lady_of_the_valley:"Preblahoslavenej Panny M\xE1rie z \xDAdolia"}}};export{o as Argentina_Sk};
