/**
 * MIT License
 * 
 * Copyright (c) 2018 Julian Pereira
 * 
 * Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
 * of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
 * in the Software without restriction, including without limitation the rights
 * to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
 * copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
 * furnished to do so, subject to the following conditions:
 * 
 * The above copyright notice and this permission notice shall be included in all
 * copies or substantial portions of the Software.
 * 
 * THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
 * IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
 * FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NON INFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
 * AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
 * LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
 * OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE
 * SOFTWARE.
 */

"use strict";var Argentina_Pl=(()=>{var r=(a,e)=>()=>(a&&(e=a(a=0)),e);var _=(a,e)=>()=>(e||a((e={exports:{}}).exports,e),e.exports);var o,n=r(()=>{"use strict";o={calendarName:"argentina",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Pastors",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","PopeOrBishop"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins","Educators"],fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["DoctorsOfTheChurch","Pastors"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Pastors","Educators"],fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Bishops"],fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Educators",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Virgins",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Virgins","Nuns"],fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Religious",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["DoctorsOfTheChurch","Bishops"],fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["DoctorsOfTheChurch","Abbots"],fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Saints"],fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Religious","MercyWorkers"],fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["HolyWomen","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Bishops"],fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Bishops",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:27},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"argentina"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Religious",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Missionaries",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Pastors","Educators"],fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","PopeOrBishop"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Pastors"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Missionaries"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Pastors",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"PopeOrBishop",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","PopeOrBishop"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Religious",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["DoctorsOfTheChurch","Monks"],fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"PopeOrBishop",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Bishops"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["PopeOrBishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,commonsDef:"None",colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Martyrs","Missionaries"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"DoctorsOfTheChurch",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Pastors","DoctorsOfTheChurch","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Abbots",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Bishops",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"MercyWorkers",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","Educators","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:10},fromCalendarId:"argentina"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Saints",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"MercyWorkers",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"argentina"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","DoctorsOfTheChurch","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["HolyWomen","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","Monks"],fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Bishops",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Religious","Pastors"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"Pastors",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Virgins","Nuns"],fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Religious",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Pastors"],colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Saints",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["PopeOrBishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Virgins",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:8,date:30},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"argentina"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Saints",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Educators","Pastors"],fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"HolyWomen",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_calcutta_virgin:[{dateDef:{month:9,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Virgins",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","MercyWorkers"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Martyrs","Pastors"],colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins","Nuns"],fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["Pastors","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins","Nuns"],fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Monks","Pastors"],fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Martyrs",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","MercyWorkers"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"PopeOrBishop",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","PopeOrBishop"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Religious","HolyWomen"],fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins"],fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"MissionaryMartyrs",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"PopeOrBishop",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Bishops"],fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",commonsDef:"None",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Religious"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"Bishops",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Bishops","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"MercyWorkers",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Virgins","Nuns"],fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"MercyWorkers",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"argentina"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","PopeOrBishop"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Missionaries","Abbots"],fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Bishops",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"Saints",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"PopeOrBishop",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:"BlessedVirginMary",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"our_lady_of_guadalupe_patroness_of_the_americas",commonsDef:"None",titles:{append:["PATRONESS_OF_THE_AMERICAS"]},fromCalendarId:"americas"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:["VirginMartyrs","Virgins"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",commonsDef:"None",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","DoctorsOfTheChurch"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Pastors","MercyWorkers"],fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",commonsDef:"None",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["Martyrs","Bishops"],colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",commonsDef:["PopeOrBishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],laura_vicuna_virgin:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_queen_of_peace:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_of_lujan:[{dateDef:{month:5,date:8},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"our_lady_of_lujan_patroness_of_argentina",titles:{append:["PATRONESS_OF_ARGENTINA"]},fromCalendarId:"argentina"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],luigi_orione_priest:[{dateDef:{month:5,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_of_itati:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"argentina"}],francis_solanus_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"argentina"}],roch_of_montpellier:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],zepherin_namuncura:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_of_mercy:[{dateDef:{month:9,date:24},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"argentina"}],benedict_of_jesus_valdivielso_saez_religious:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"argentina"}],roch_gonzalez_alphonsus_rodriguez_and_john_del_castillo_priests:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",martyrology:["roch_gonzalez_priest","alphonsus_rodriguez_priest","john_del_castillo_priest"],fromCalendarId:"argentina"}],our_lady_of_the_valley:[{dateDef:{dateFn:"divineMercySunday",addDay:6},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"argentina"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},alphonsus_rodriguez_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfBirth:"1807-12-23",dateOfDeath:"1870-10-24"},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_jesus_valdivielso_saez_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS","MARTYR"]},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfBirth:1221,dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_solanus_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfBirth:130,dateOfBirthIsApproximative:!0,dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfBirth:"1593-03-25",dateOfDeath:"1649-03-16"},john_del_castillo_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"]},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfBirth:"1601-11-14",dateOfDeath:"1680-08-19"},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfBirth:1786,dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},laura_vicuna_virgin:{canonizationLevel:"BLESSED",titles:["VIRGIN"]},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfBirth:"1673-01-31",dateOfDeath:"1716-04-28"},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luigi_orione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_itati:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_lujan:{},our_lady_of_mercy:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lady_of_the_valley:{},our_lady_queen_of_peace:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfBirth:"1811-02-04",dateOfDeath:"1868-08-01"},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},roch_gonzalez_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"]},roch_of_montpellier:{canonizationLevel:"SAINT"},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_calcutta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfBirth:1225,dateOfBirthIsApproximative:!0,dateOfDeath:"1274-03-07",dateOfCanonization:"1323-07-19"},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfBirth:{or:["1118-12-21","1120-12-21"]},dateOfDeath:"1170-12-29"},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929},zepherin_namuncura:{canonizationLevel:"BLESSED"}},i18n:{id:"pl",colors:{black:"czarny",gold:"z\u0142oty",green:"zielony",purple:"fioletowy",red:"czerwony",rose:"r\xF3\u017Cowy",white:"bia\u0142y"},months:{0:"stycznia",1:"lutego",2:"marca",3:"kwietnia",4:"maja",5:"czerwca",6:"lipca",7:"sierpnia",8:"wrze\u015Bnia",9:"pa\u017Adziernika",10:"listopada",11:"grudnia"},ordinals:{1:"first",2:"second",3:"third",4:"fourth",5:"fifth",6:"sixth",7:"seventh",8:"eighth",9:"ninth",10:"tenth",11:"eleventh",12:"twelfth",13:"thirteenth",14:"fourteenth",15:"fifteenth",16:"sixteenth",17:"seventeenth",18:"eighteenth",19:"nineteenth",20:"twentieth",21:"twenty-first",22:"twenty-second",23:"twenty-third",24:"twenty-fourth",25:"twenty-fifth",26:"twenty-sixth",27:"twenty-seventh",28:"twenty-eighth",29:"twenty-ninth",30:"thirtieth",31:"thirty-first",32:"thirty-second",33:"thirty-third",34:"thirty-fourth"},periods:{epiphany:"Objawienie Pa\u0144skie",holy_week:"Wielki Tydzie\u0144"},ranks:{solemnity:"uroczysto\u015B\u0107",sunday:"niedziela",feast:"\u015Bwi\u0119to",memorial:"wspomnienie obowi\u0105zkowe",optional_memorial:"wspomnienie dowolne",weekday:"dzie\u0144 powszedni"},cycles:{proper_of_time:"Proper of Time",proper_of_saints:"Proper of Saints",sunday_year_a:"Year A",sunday_year_b:"Year B",sunday_year_c:"Year C",weekday_year_1:"Cycle I",weekday_year_2:"Cycle II",psalter_week_1:"Week I",psalter_week_2:"Week II",psalter_week_3:"Week III",psalter_week_4:"Week IV"},seasons:{advent:{season:"Adwent",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}} tygodnia Adwentu",sunday:"{{week}} Niedziela Adwentu",privileged_weekday:"{{day}} $t(months:11)"},christmas_time:{season:"Narodzenie Pa\u0144skie",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) okresu Bo\u017Cego Narodzenia",octave:"{{count}} dzie\u0144 w oktawie Narodzenia Pa\u0144skiego",second_sunday_after_christmas:"2 Niedziela po Narodzeniu Pa\u0144skim",before_epiphany:"{{day}} $t(months:0)",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Objawieniu Pa\u0144skim"},ordinary_time:{season:"Okres Zwyk\u0142y",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}} tygodnia zwyk\u0142ego",sunday:"{{week}} Niedziela zwyk\u0142a"},lent:{season:"Wielki Post",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}} tygodnia Wielkiego Postu",sunday:"{{week}} Niedziela Wielkiego Postu",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Popielcu",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) Wielkiego Tygodnia"},paschal_triduum:{season:"Triduum Paschalne"},easter_time:{season:"Wielkanoc",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}} tygodnia Wielkanocy",sunday:"{{week}} Niedziela Wielkanocy",octave:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) w oktawie Wielkanocy"}},weekdays:{0:"niedziela",1:"poniedzia\u0142ek",2:"wtorek",3:"\u015Broda",4:"czwartek",5:"pi\u0105tek",6:"sobota"},names:{nativity_of_the_lord:"Narodzenie Pa\u0144skie",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"\u015Awi\u0119tej Rodziny Jezusa, Maryi i J\xF3zefa",mary_mother_of_god:"\u015Awi\u0119tej Bo\u017Cej Rodzicielki Maryi",epiphany_of_the_lord:"Objawienie Pa\u0144skie",baptism_of_the_lord:"Chrzest Pa\u0144ski",ash_wednesday:"\u015Aroda Popielcowa",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Niedziela Palmowa M\u0119ki Pa\u0144skiej",thursday_of_the_lords_supper:"$(names:holy_thursday)",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Wielki Pi\u0105tek M\u0119ki Pa\u0144skiej",holy_saturday:"Wielka Sobota",easter_sunday:"Niedziela Wielkanocy Zmartwychwstania Pa\u0144skiego",divine_mercy_sunday:"2 Niedziela Wielkanocna czyli Niedziela Mi\u0142osierdzia Bo\u017Cego",ascension_of_the_lord:"Wniebowst\u0105pienie Pa\u0144skie",pentecost_sunday:"Niedziela Zes\u0142ania Ducha \u015Awi\u0119tego",most_holy_trinity:"Naj\u015Bwi\u0119tszej Tr\xF3jcy",most_holy_body_and_blood_of_christ:"Naj\u015Bwi\u0119tszego Cia\u0142a i Krwi Chrystusa",most_sacred_heart_of_jesus:"Naj\u015Bwi\u0119tszego Serca Pana Jezusa",sunday_of_the_word_of_god:"3 Niedziela zwyk\u0142a, czyli Niedziela S\u0142owa Bo\u017Cego",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"Jezusa Chrystusa Kr\xF3la Wszech\u015Bwiata",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"\u015Awi\u0119tych Bazylego Wielkiego i Grzegorza z Nazjanzu, biskup\xF3w i doktor\xF3w Ko\u015Bcio\u0142a",most_holy_name_of_jesus:"Naj\u015Bwi\u0119tszego Imienia Jezus",raymond_of_penyafort_priest:"\u015Aw. Rajmunda z Penyafort, prezbitera",hilary_of_poitiers_bishop:"\u015Aw. Hilarego, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",anthony_of_egypt_abbot:"\u015Aw. Antoniego, opata",fabian_i_pope:"\u015Aw. Fabiana, papie\u017Ca i m\u0119czennika",sebastian_of_milan_martyr:"\u015Aw. Sebastiana, m\u0119czennika",agnes_of_rome_virgin:"\u015Aw. Agnieszki, dziewicy i m\u0119czennicy",vincent_of_saragossa_deacon:"\u015Aw. Wincentego, diakona i m\u0119czennika",francis_de_sales_bishop:"\u015Aw. Franciszka Salezego, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"Nawr\xF3cenie \u015Bw. Paw\u0142a, Aposto\u0142a",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"\u015Awi\u0119tych biskup\xF3w Tymoteusza i Tytusa",angela_merici_virgin:"\u015Aw. Anieli Merici, dziewicy",thomas_aquinas_priest:"\u015Aw. Tomasza z Akwinu, prezbitera i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",john_bosco_priest:"\u015Aw. Jana Bosko, prezbitera",presentation_of_the_lord:"Ofiarowanie Pa\u0144skie",blaise_of_sebaste_bishop:"\u015Aw. B\u0142a\u017Ceja, biskupa i m\u0119czennika",ansgar_of_hamburg_bishop:"\u015Aw. Oskara, biskupa",agatha_of_sicily_virgin:"\u015Aw. Agaty, dziewicy i m\u0119czennicy",paul_miki_and_companions_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Paw\u0142a Miki i Towarzyszy",jerome_emiliani:"\u015Aw. Hieronima Emilianiego",josephine_bakhita_virgin:"\u015Aw. J\xF3zefiny Bakhity, dziewicy",scholastica_of_nursia_virgin:"\u015Aw. Scholastyki, dziewicy",our_lady_of_lourdes:"Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny z Lourdes",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:"\u015Awi\u0119tych Cyryla, mnicha i Metodego, biskupa",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"\u015Awi\u0119tych Siedmiu Za\u0142o\u017Cycieli Zakonu Serwit\xF3w Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny",peter_damian_bishop:"\u015Aw. Piotra Damianiego, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",chair_of_saint_peter_the_apostle:"Katedry \u015Bw. Piotra, Aposto\u0142a",polycarp_of_smyrna_bishop:"\u015Aw. Polikarpa, biskupa i m\u0119czennika",gregory_of_narek_abbot:"\u015Aw. Grzegorza z Nareku, opata i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",casimir_of_poland:"\u015Aw. Kazimierza, kr\xF3lewicza",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennic Perpetuy i Felicyty",john_of_god_duarte_cidade_religious:"\u015Aw. Jana Bo\u017Cego, zakonnika",frances_of_rome_religious:"\u015Aw. Franciszki Rzymianki, zakonnicy",patrick_of_ireland_bishop:"\u015Aw. Patryka, biskupa",cyril_of_jerusalem_bishop:"\u015Aw. Cyryla Jerozolimskiego, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",joseph_spouse_of_mary:"\u015Aw. J\xF3zefa, Oblubie\u0144ca Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny",turibius_of_mogrovejo_bishop:"\u015Aw. Turybiusza z Mongrovejo, biskupa",annunciation_of_the_lord:"Zwiastowanie Pa\u0144skie",francis_of_paola_hermit:"\u015Aw. Franciszka z Paoli, pustelnika",isidore_of_seville_bishop:"\u015Aw. Izydora, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",vincent_ferrer_priest:"\u015Aw. Wincentego Ferreriusza, prezbitera",john_baptist_de_la_salle_priest:"\u015Aw. Jana Chrzciciela de la Salle, prezbitera",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"\u015Aw. Stanis\u0142awa, biskupa i m\u0119czennika",martin_i_pope:"\u015Aw. Marcina I, papie\u017Ca i m\u0119czennika",anselm_of_canterbury_bishop:"\u015Aw. Anzelma, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",george_of_lydda_martyr:"\u015Aw. Grzegorza, m\u0119czennika",adalbert_of_prague_bishop:"\u015Aw. Wojciecha, biskupa i m\u0119czennika",fidelis_of_sigmaringen_priest:"\u015Aw. Fidelisa z Sigmaringen, prezbitera i m\u0119czennika",mark_evangelist:"\u015Aw. Marka, Ewangelisty",peter_chanel_priest:"\u015Aw. Piotra Chanela, prezbitera i m\u0119czennika",louis_grignion_de_montfort_priest:"\u015Aw. Ludwika Marii Grignion de Montfort, prezbitera",catherine_of_siena_virgin:"\u015Aw. Katarzyny Siene\u0144skiej, dziewicy i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",pius_v_pope:"\u015Aw. Piusa V, papie\u017Ca",joseph_the_worker:"\u015Aw. J\xF3zefa, rzemie\u015Blnika",athanasius_of_alexandria_bishop:"\u015Aw. Atanazego, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",philip_and_james_apostles:"\u015Awi\u0119tych Aposto\u0142\xF3w Filipa i Jakuba",john_of_avila_priest:"\u015Aw. Jana z \xC1vili, prezbitera i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Nereusza i Achillesa",pancras_of_rome_martyr:"\u015Aw. Pankracego, m\u0119czennika",our_lady_of_fatima:"Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny z Fatimy",matthias_apostle:"\u015Aw. Macieja, Aposto\u0142a",john_i_pope:"\u015Aw. Jana I, papie\u017Ca i m\u0119czennika",bernardine_of_siena_priest:"\u015Aw. Bernardyna ze Sieny, prezbitera",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Krzysztofa Magallanesa, prezbitera, i Towarzyszy",rita_of_cascia_religious:"\u015Aw. Rity z Cascii, zakonnicy",bede_the_venerable_priest:"\u015Aw. Bedy Czcigodnego, prezbitera i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",gregory_vii_pope:"\u015Aw. Grzegorza VII, papie\u017Ca",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"\u015Aw. Marii Magdaleny de Pazzi, dziewicy",philip_neri_priest:"\u015Aw. Filipa Nereusza, prezbitera",augustine_of_canterbury_bishop:"\u015Aw. Augustyna z Canterbury, biskupa",paul_vi_pope:"\u015Aw. Pawe\u0142 VI, papie\u017Ca",visitation_of_mary:"Nawiedzenie Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny",mary_mother_of_the_church:"Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny, Matki Ko\u015Bcio\u0142a",immaculate_heart_of_mary:"Niepokalanego Serca Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny",justin_martyr:"\u015Aw. Justyna, m\u0119czennika",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Marcelina i Piotra",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Karola Lwangi i Towarzyszy",boniface_of_mainz_bishop:"\u015Aw. Bonifacego, biskupa i m\u0119czennika",norbert_of_xanten_bishop:"\u015Aw. Norberta, biskupa",ephrem_the_syrian_deacon:"\u015Aw. Efrema, diakona i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",barnabas_apostle:"\u015Aw. Barnaby, Aposto\u0142a",anthony_of_padua_priest:"\u015Aw. Antoniego z Padwy, prezbitera i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",romuald_of_ravenna_abbot:"\u015Aw. Romualda, opata",aloysius_gonzaga_religious:"\u015Aw. Alojzego Gonzagi, zakonnika",paulinus_of_nola_bishop:"\u015Aw. Paulina z Noli, biskupa",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Jana Fishera, biskupa i Tomasza More\u2019a",nativity_of_john_the_baptist:"Narodzenie \u015Bw. Jana Chrzciciela",cyril_of_alexandria_bishop:"\u015Aw. Cyryla Aleksandryjskiego, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",irenaeus_of_lyon_bishop:"\u015Aw. Ireneusza, biskupa, m\u0119czennika i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",peter_and_paul_apostles:"\u015Awi\u0119tych Aposto\u0142\xF3w Piotra i Paw\u0142a",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"\u015Awi\u0119tych Pierwszych M\u0119czennik\xF3w \u015Awi\u0119tego Ko\u015Bcio\u0142a rzymskiego",thomas_apostle:"\u015Aw. Tomasza, Aposto\u0142a",elizabeth_of_portugal:"\u015Aw. El\u017Cbiety Portugalskiej",anthony_zaccaria_priest:"\u015Aw. Antoniego Marii Zaccarii, prezbitera",maria_goretti_virgin:"\u015Aw. Marii Goretti, dziewicy i m\u0119czennicy",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Augustyna Zhao Rong, prezbitera, i Towarzyszy",benedict_of_nursia_abbot:"\u015Aw. Benedykta, opata",henry_ii_emperor:"\u015Aw. Henryka",camillus_de_lellis_priest:"\u015Aw. Kamila de Lellis, prezbitera",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"\u015Aw. Bonawentury, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",our_lady_of_mount_carmel:"Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny z G\xF3ry Karmel",apollinaris_of_ravenna_bishop:"\u015Aw. Apolinarego, biskupa i m\u0119czennika",lawrence_of_brindisi_priest:"\u015Aw. Wawrzy\u0144ca z Brindisi, prezbitera i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",mary_magdalene:"\u015Aw. Marii Magdaleny",bridget_of_sweden_religious:"\u015Aw. Brygidy, zakonnicy",sharbel_makhluf_priest:"\u015Aw. Szarbela Maklufa, prezbitera",james_apostle:"\u015Aw. Jakuba, Aposto\u0142a",joachim_and_anne_parents_of_mary:"\u015Awi\u0119tych Joachima i Anny, rodzic\xF3w Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"\u015Awi\u0119tych Marty, Marii i \u0141azarza",peter_chrysologus_bishop:"\u015Aw. Piotra Chryzologa, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",ignatius_of_loyola_priest:"\u015Aw. Ignacego z Loyoli, prezbitera",alphonsus_mary_liguori_bishop:"\u015Aw. Alfonsa Marii Liguoriego, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",eusebius_of_vercelli_bishop:"\u015Aw. Euzebiusza z Vercelii, biskupa",peter_julian_eymard_priest:"\u015Aw. Piotra Juliana Eymarda, prezbitera",john_mary_vianney_priest:"\u015Aw. Jana Marii Vianneya, prezbitera",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"Rocznica po\u015Bwi\u0119cenia rzymskiej Bazyliki Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny",transfiguration_of_the_lord:"Przemienienie Pa\u0144skie",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Sykstusa II, papie\u017Ca, i Towarzyszy",cajetan_of_thiene_priest:"\u015Aw. Kajetana, prezbitera",dominic_de_guzman_priest:"\u015Aw. Dominika, prezbitera",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:"\u015Aw. Teresy Benedykty od Krzy\u017Ca, dziewicy i m\u0119czennicy",lawrence_of_rome_deacon:"\u015Aw. Wawrzy\u0144ca, diakona i m\u0119czennika",clare_of_assisi_virgin:"\u015Aw. Klary, dziewicy",jane_frances_de_chantal_religious:"\u015Aw. Joanny Franciszki de Chantal, zakonnicy",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Poncjana, papie\u017Ca, i Hipolita, prezbitera",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"\u015Aw. Maksymiliana Marii Kolbego, prezbitera i m\u0119czennika",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"Wniebowzi\u0119cie Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny",stephen_i_of_hungary:"\u015Aw. Stefana W\u0119gierskiego",john_eudes_priest:"\u015Aw. Jana Eudesa, prezbitera",bernard_of_clairvaux_abbot:"\u015Aw. Bernarda, opata i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",pius_x_pope:"\u015Aw. Piusa X, papie\u017Ca",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny, Kr\xF3lowej",rose_of_lima_virgin:"\u015Aw. R\xF3\u017Cy z Limy, dziewicy",bartholomew_apostle:"\u015Aw. Bart\u0142omieja, Aposto\u0142a",louis_ix_of_france:"\u015Aw. Ludwika",joseph_of_calasanz_priest:"\u015Aw. J\xF3zefa Kalasantego, prezbitera",monica_of_hippo:"\u015Aw. Moniki",augustine_of_hippo_bishop:"\u015Aw. Augustyna, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",passion_of_saint_john_the_baptist:"M\u0119cze\u0144stwo \u015Bw. Jana Chrzciciela",gregory_i_the_great_pope:"\u015Aw. Grzegorza Wielkiego, papie\u017Ca i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",teresa_of_calcutta_virgin:"Saint Teresa of Calcutta, Virgin",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"Narodzenie Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny",peter_claver_priest:"\u015Aw. Piotra Klawera, prezbitera",most_holy_name_of_mary:"Naj\u015Bwi\u0119tszego Imienia Maryi",john_chrysostom_bishop:"\u015Aw. Jana Chryzostoma, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",exaltation_of_the_holy_cross:"Podwy\u017Cszenie Krzy\u017Ca \u015Awi\u0119tego",our_lady_of_sorrows:"Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny Bolesnej",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Korneliusza, papie\u017Ca, i Cypriana, biskupa",hildegard_of_bingen_abbess:"\u015Aw. Hildegardy z Bingen, opatki i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",robert_bellarmine_bishop:"\u015Aw. Roberta Bellarmina, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",januarius_i_of_benevento_bishop:"\u015Aw. Januarego, biskupa i m\u0119czennika",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Andrzeja Kim Taegon, prezbitera, Paw\u0142a Chong Hasang i Towarzyszy",matthew_apostle:"\u015Aw. Mateusza, Aposto\u0142a i Ewangelisty",pius_francesco_forgione_priest:"\u015Aw. Pio z Pietrelciny, prezbitera",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Kosmy i Damiana",vincent_de_paul_priest:"\u015Aw. Wincentego \xE0 Paulo, prezbitera",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"\u015Aw. Wac\u0142awa, m\u0119czennika",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Wawrzy\u0144ca Ruiz i Towarzyszy",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"\u015Awi\u0119tych Archanio\u0142\xF3w Micha\u0142a, Gabriela i Rafa\u0142a",jerome_of_stridon_priest:"\u015Aw. Hieronima, prezbitera i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"\u015Aw. Teresy od Dzieci\u0105tka Jezus, dziewicy i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",holy_guardian_angels:"\u015Awi\u0119tych Anio\u0142\xF3w Str\xF3\u017C\xF3w",francis_of_assisi:"\u015Aw. Franciszka z Asy\u017Cu",faustina_kowalska_virgin:"\u015Aw. Faustyny Kowalskiej, dziewicy",bruno_of_cologne_priest:"\u015Aw. Brunona, prezbitera",our_lady_of_the_rosary:"Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny R\xF3\u017Ca\u0144cowej",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Dionizego, biskupa, i Towarzyszy",john_leonardi_priest:"\u015Aw. Jana Leonardiego, prezbitera",john_xxiii_pope:"\u015Aw. Jana XXIII, papie\u017Ca",callistus_i_pope:"\u015Aw. Kaliksta I, papie\u017Ca i m\u0119czennika",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"\u015Aw. Teresy od Jezusa, dziewicy i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",hedwig_of_silesia_religious:"\u015Aw. Jadwigi \u015Al\u0105skiej",margaret_mary_alacoque_virgin:"\u015Aw. Ma\u0142gorzaty Marii Alacoque, dziewicy",ignatius_of_antioch_bishop:"\u015Aw. Ignacego Antioche\u0144skiego, biskupa i m\u0119czennika",luke_evangelist:"\u015Aw. \u0141ukasza, Ewangelisty",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Jana de Brebeuf, Izaaka Jogues\u2019a, prezbiter\xF3w, i Towarzyszy",paul_of_the_cross_priest:"\u015Aw. Paw\u0142a od Krzy\u017Ca, prezbitera",john_paul_ii_pope:"\u015Aw. Jana Paw\u0142a II, papie\u017Ca",john_of_capistrano_priest:"\u015Aw. Jana Kapistrana, prezbitera",anthony_mary_claret_bishop:"\u015Aw. Antoniego Marii Clareta, biskupa",simon_and_jude_apostles:"\u015Awi\u0119tych Aposto\u0142\xF3w Szymona i Judy Tadeusza",all_saints:"Wszystkich \u015Awi\u0119tych",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"Wspomnienie wszystkich wiernych zmar\u0142ych",martin_de_porres_religious:"\u015Aw. Marcina de Porres, zakonnika",charles_borromeo_bishop:"\u015Aw. Karola Boromeusza, biskupa",dedication_of_the_lateran_basilica:"Rocznica po\u015Bwi\u0119cenia Bazyliki Latera\u0144skiej",leo_i_the_great_pope:"\u015Aw. Leona Wielkiego, papie\u017Ca i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",martin_of_tours_bishop:"\u015Aw. Marcina z Tours, biskupa",josaphat_kuntsevych_bishop:"\u015Aw. Jozafata, biskupa i m\u0119czennika",albert_the_great_bishop:"\u015Aw. Alberta Wielkiego, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",margaret_of_scotland:"\u015Aw. Ma\u0142gorzaty Szkockiej",gertrude_the_great_virgin:"\u015Aw. Gertrudy, dziewicy",elizabeth_of_hungary_religious:"\u015Aw. El\u017Cbiety W\u0119gierskiej, zakonnicy",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"Rocznica po\u015Bwi\u0119cenia rzymskich bazylik \u015Bwi\u0119tych aposto\u0142\xF3w Piotra i Paw\u0142a",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"Ofiarowanie Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny",cecilia_of_rome_virgin:"\u015Aw. Cecylii, dziewicy i m\u0119czennicy",clement_i_pope:"\u015Aw. Klemensa I, papie\u017Ca i m\u0119czennika",columban_of_luxeuil_abbot:"\u015Aw. Kolumbana, opata",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"\u015Awi\u0119tych m\u0119czennik\xF3w Andrzeja Dung-Lac, prezbitera, i Towarzyszy",catherine_of_alexandria_virgin:"\u015Aw. Katarzyny Aleksandryjskiej, dziewicy i m\u0119czennicy",andrew_apostle:"\u015Aw. Andrzeja, Aposto\u0142a",francis_xavier_priest:"\u015Aw. Franciszka Ksawerego, prezbitera",john_damascene_priest:"\u015Aw. Jana Damasce\u0144skiego, prezbitera i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",nicholas_of_myra_bishop:"\u015Aw. Miko\u0142aja, biskupa",ambrose_of_milan_bishop:"\u015Aw. Ambro\u017Cego, biskupa i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"Niepokalane Pocz\u0119cie Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"\u015Aw. Jana Diego Cuahtlatoatzin",our_lady_of_loreto:"Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny Loreta\u0144skiej",damasus_i_pope:"\u015Aw. Damazego I, papie\u017Ca",our_lady_of_guadalupe_patroness_of_the_americas:"Naj\u015Bwi\u0119tszej Maryi Panny z Guadalupe, Patronki obu Ameryk",lucy_of_syracuse_virgin:"\u015Aw. \u0141ucji, dziewicy i m\u0119czennicy",john_of_the_cross_priest:"\u015Aw. Jana od Krzy\u017Ca, prezbitera i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",peter_canisius_priest:"\u015Aw. Piotra Kanizjusza, prezbitera i doktora Ko\u015Bcio\u0142a",john_of_kanty_priest:"\u015Aw. Jana Kantego, prezbitera",stephen_the_first_martyr:"\u015Aw. Szczepana, pierwszego m\u0119czennika",john_apostle:"\u015Aw. Jana, Aposto\u0142a i Ewangelisty",holy_innocents_martyrs:"\u015Aw. M\u0142odziank\xF3w, m\u0119czennik\xF3w",thomas_becket_bishop:"\u015Aw. Tomasza Becketa, biskupa i m\u0119czennika",sylvester_i_pope:"\u015Aw. Sylwestra I, papie\u017Ca",laura_vicuna_virgin:"Blessed Laura Vicu\xF1a, Virgin",our_lady_queen_of_peace:"Our Lady of Peace",our_lady_of_lujan_patroness_of_argentina:"Our Lady of Luj\xE1n, Patroness of Argentina",isidore_the_farmer:"Saint Isidore",luigi_orione_priest:"Saint Luigi Orione, Priest",our_lady_of_itati:"Our Lady of Itat\xED",francis_solanus_priest:"Saint Francis Solanus, Priest",roch_of_montpellier:"Saint Roch",zepherin_namuncura:"Blessed Zepherin Namuncur\xE1",our_lady_of_mercy:"Our Lady of Mercy",benedict_of_jesus_valdivielso_saez_religious:"Saint Benedict of Jesus Valdivielso S\xE1ez, Religious and Martyr",our_lady_of_the_pillar:"Our Lady of the Pillar",roch_gonzalez_alphonsus_rodriguez_and_john_del_castillo_priests:"Saints Roch Gonz\xE1lez, Alphonsus Rodr\xEDguez and John del Castillo, Priests and Martyrs",our_lady_of_the_valley:"Our Lady of the Valley"}}}});var i=_((c,t)=>{n();t.exports=o});return i();})();
